警員集體隨街除連身保護衣 4大錯誤易令警民陷感染風險

港台拍攝影片可見，一批完成工作的警員，在長康邨一個露天位置，集體脫下連身保護衣（影片00:20-0026）。香港專職醫療人員及護士協會幹事、公立醫院護士劉凱文，曾於2009年豬流感期間於隔離病房工作，現時任職急症。他看畢警員除保護衣的影片後，指出警員犯了4大錯誤：

X 路邊卸裝
劉凱文解釋，醫護人員如需穿上個人防護裝備（Personal Protective Equipment，簡稱PPE），在完成相關工作後，會在劃定的區域（de-gown area）卸除裝備，「梗係唔會喺街度亂咁除。」他續指，假設保護衣已受污染，警員在路邊公共位置卸除，無論在場的警員，還是其後行經該範圍的市民，都有感染風險。

X 集體卸裝
影片其中一個鏡頭可見，當晚多達8名警員在路邊，集體除下保護衣。劉凱文說，醫護人員並不會多人一起卸除保護衣，各人會輪流入劃定的區域，每次只有一個人除袍，盡量減少互相感染的風險。

X 觸及袍面
另一錯處是警員大動作、看似無章法地快速除下保護衣，期間觸摸到保護衣的表面。劉凱文重申，保護衣的表面已經受污染，故要小心、慢慢除，「一路除，要一路捲，由入面捲住、包住出面，慢慢捲。」他補充指，每卸除一件裝備，都要清潔雙手，而片中未有顯示警員有否清潔雙手。

X 黑膠袋棄置
劉凱文指出，除下來的保護衣，會視作醫療廢物處理。根據指引，醫療廢物應放入紅色膠袋，隨後被存放在特定的倉庫，不應該放於黑色膠袋、當一般廢物棄置。

劉凱文質疑，衞生防護中心人員當晚穿著的保護袍，規格比不上在旁駐守警員所穿的，而警員其後更胡亂在路邊卸除個人防護裝備，他形容警員「浪費僅有嘅醫療資源」、「完全係嘥料。」

買少見少PPE 就咁就嘥咗

讀書少所以欠缺公共衛生意識

恐怖分子點會有知識

班垃圾都唔會行近㗎啦
打撚完卡自我感覺良好就除就掉

講錯左, 讀書少都可以有公共衛生意識

應該係學習能力低又唔認真讀書所以欠缺公共衛生意識

咪由得班狗亂撚咁除囉，交叉感染，黑警死全家

唔覺有問題 教精啲狗做乜

提佢地做咩呢 由得佢地傳染咪算

呃返黎又唔識用

貪貪埋埋，唔比人用
用你又唔識用
著咗都係唔敢接觸病人
要接觸嗰啲無得用
行到老蓮咁遠，不如你返差館睇直播算啦

件野著嚟自拍咋 班狗企到無雷公咁遠 咁會受感染

黑警d防疫保護衣多到拎去掟 都唔俾醫護 剩左嘅口罩拎出去賣 屌你老母

lm

中呀!
克警最緊要中!!!

帶黎威ja ma, 你理得我點除

笑死，唔識degown先最易奶野

比件即棄雨褸佢地D狗, 乜都夠.

保皇狗仲話要加班狗人工
好在泛民頂住
班熱狗仲掛住分化

721 831 101 1111

做咩教精佢哋收聲啦

唔識用就俾番醫護啦屌你老味而家俾黑警哂撚哂

咪鬼提佢地喇

白痴仔痴埋一齊中招
唉問題浪費左件PPE

識撚除咩 個個以為著左就自動變無敵

唔洗留返下次用 咁嘥

班仆街冚家剷浪費晒寶貴嘅資源

熱狗搞分化works，都係你班傻仔浪費時間將精力浪費喺人渣身上
你不停屌鳩佢，你反而係證明熱狗講嘢係啱㗎

亂咁de gown 其實係幾high risk, 仲有黑警嗰件係特別難除

亂咁扔真係害人害己成班垃圾

屌佢地用嚟自拍之嘛
有撚入過去咩

咪撚推啦，等佢哋啲招

浪費晒d資源

自拍囉
你唔撚明啲極權啦
要畀啲狗仔玩下新玩具先會聽聽話話

唔識用既人用就無病變有病

提佢哋做乜？

浪費裝備
不如唔好用啦

低端物種香港警賊
得閒叫少啲雞讀多啲書啦
人無知真係好悲哀

7093 被列入戰略物資

又來了
熱狗分化
你唔企出來
熱狗抹黑成功
贏
你出來指出
你又變成幫熱狗分化
又贏
口吻十足十大陸
你依加出來話我係咪又證明我講既野正確啊

一早講左
點解要開post提班狗

屌你老母班仆街狗

咁撚樣曬野

Del post 未

班狗真垃撚圾黎

讀書唔成係咁架啦,果班垃圾點識

識就唔洗做差佬啦

唔好提

做咩提佢地

push

呢班中學都畢唔到業嘅垃圾
佢哋未必夠智力去理解

咁你又唔畀知己知彼百戰百勝喎！？
熱狗咁仆街都仲有人支持咪係咁解囉

狗係咁

[推上熱門]電郵師出嚟啦！促請監警會盡快公佈有關《反修例事件衝突現場警方處理手法及武器準則報告》

你講乜春啊
是但拋句野出來叫回應？
咁同我指出熱狗玩分化有乜關係？
我指出比大家睇咪知已知彼囉？
想點啊你
組織下先啦

由得佢地啦

Push

但浪費物資就係問題

弱智係咁上下

咁起碼喺呢個風頭火勢之下，
要知道點樣有效反擊分化失敗主義聲音

唔撚識著就咪撚著啦班仆術
驚死驚到咁撚樣
又唔撚識讓俾醫護著

你對付呢啲自吹自擂嘅熱狗，係需要用番佢哋嘅心態去對付返佢哋轉頭， 因為喺佢哋眼中我哋係一班白痴

成班無腦 無衛生常識

鬼唔望佢地咁樣一除之後個個中哂

得閒比下新武器新制服
啲物質期生物就好開心架喇

D狗邊有智力

RTHK真係重點文宣堡壘

係未有替代之前 一定要保住

又要著又唔識用，浪費社會資源，又唔讀書

正
奶到仲好

識個醫生都話呢款好難帶好難除
除得唔好會仲衰

睇住佢地中招死啦

佢哋除D位間接傳染到市民,唔屌先奇

其實班狗用垃圾袋已經好夠

預左班毅進仔唔識用㗎啦

真係垃圾

戇鳩。。。。

佢地有知識就唔撚洗做狗啦

乜都唔撚識

由得班狗彈番晒d菌上自己身啦
使撚教精佢地咩
讀得書少係咁上下

垃圾

打人就識，要用腦既野好為難佢哋

好心你答唔到我就唔好出來講廢話啦
9唔搭8

俾咩班垃圾用都唔識用㗎啦

一班垃圾
咩都唔識，嘥晒啲嘢！

成班垃圾
浪費晒物資
拎去堆填啦

咁耐先報 奶曬野啦

識條撚咩班畜生

毅進仔識閪咩

個樣似咪得

比佢哋完全係浪費

賤格狗屋

咁你講個重點出嚟起碼我明啲

黑警著乜都係會惹到

已tweet
請幫推及做其他外語文宣

冇讀書係咁上下

啲狗都唔係人，點會識呢啲

次次都地企到老連咁遠
晒野

我屌
弱智唔喺扮

識鬼咩

咪由得佢地瀨野囉
班社會寄生蟲唔死都冇用
到時傳染埋佢地屋企就黑警死全家

成班on9唔識仲要同人搶
唔撚識用反而用返普通野無咁易中

衰過ISIS

死垃圾黑警

似乎popo依家變成過街老鼠人人得而誅之！

佢哋識先報啦
毅進仔嚟㗎咋
盲字都唔識多個
撚識咩

三萬集體中招

死黑警 全家中肺炎

著又感柒 唔著都係感染 比個垃圾袋佢地咪算囉

佢地企咁遠點除都冇事啦

同武器，法律一樣，有都唔識用，亂尻咁用，可能唔識睇英文，連翻譯都唔識用

去武漢啱佢地，唔駛識英文

浪費保護衣

On9無極限

都唔讀書
佢地識屁咩

佢地當啲保護衣係平時著開啲裝甲

仲要俾全身保護衣
又唔撚識著
害人害物

啱架喇
快d中肺炎死咗去

點解大家仲要養呢班仆街

呀sir做嘢唔洗你教

毅進仔浪費物資

真係好弱智
浪費啲重要物資

推

唔除都除左
中返幾隻先啦

洗乜教精班死曱甴
直接叫市民唔好企咁埋啲曱甴咪得

又唔做嘢又唔讀書

理閪得佢啦

唔好提佢地，等佢地照中

佢哋感染咗仲好

比最好既裝備佢都冇用狗冇腦就只會自己害死自己

唔洗咁多
一句講哂，智商低

醫護都冇份用就白白俾班黑警浪費哂

叫班狗解釋下 專業人士講架

呢隻保護衣連武漢醫護都未見過 掂過架

香港黑警幾高級

黑警快啲死全家
我哋可以開香檳

快啲死

唔識除就問下隔離d救護啦